節能家電減徵貨物稅 延兩年
2023-02-09
https://udn.com/news/story/7243/6959471
民眾又有小確幸，財政部昨（8）日預告《貨物稅條例》第11條之1修正草案，延長節能家電減徵貨物稅優惠兩年，至2025年6月14日止，預告期20日，預計將會列為立法院本會期優先法案。 圖／經濟日報提供 除財政部擬延長退稅優惠，行政院去年底也宣布祭出30億元預算，針對購買能源效率分級標示一級的冷暖氣機及電冰箱，每台新機提供補助金3,000元，加上財政部退稅，民眾最多可領5,000元。 財政部昨日表示，為鼓勵民眾購買節能家電，落實節能減碳、綠色消費，財政部已自2019年6月15日起，購買能源效率分級第一級或第二級的新電冰箱、新冷暖氣機或新除濕機，每台最高減徵貨物稅2,000元，實施兩年後，2021年修法展延兩年，原本將於今年6月14日屆期。 財政部表示，據經濟部統計，目前十年以上老舊電冰箱、冷暖氣機及除濕機仍有835萬台，占家庭現存數量達25%，為持續鼓勵民眾購買節能家電，財政部預告修法，第二度展延實施二年至2025年6月14日止。 財政部表示，截至2022年12月31日止，約三年半來已核退720萬台、核退稅額共119億元，創造節電效益。 財政部表示，由於此案具急迫性，且攸關民眾及相關產業權益，因此預告期僅20日（至今年2月27日），預告期間歡迎各界表達意見，後續財政部將盡快送行政院，並希望今年上半年能順利經立法院修法完成，確保優惠不中斷。 財政部配合政院政策，在貨物稅條例中提供不少減稅優惠，有助節能減碳，例如針對汽機車汰舊換新，符合規定者，汽車最多減徵5萬元、機車最多4,000元，實施至2026年1月7日；另針對大型柴油車汰舊換新，則最高減徵40萬元，實施至2026年12月31日。 另針對電動車，完稅價格140萬元以下可享免稅優惠，超過部分減半徵收，實施至2025年12月31日；而針對太陽光電模組用玻璃，則給予免稅優惠，實施至2027年11月23日；針對復康巴士等也給予免稅優惠。 財政部 減徵